---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۴۵۸
---
# غزل شمارهٔ ۵۴۵۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ما ز روی آتشین او نقاب افکنده‌ایم</p></div>
<div class="m2"><p>بار اول ما بر این آتش کباب افکنده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نیست چون شبنم و بال دامن گل خون ما</p></div>
<div class="m2"><p>ما سر خود در کنار آفتاب افکنده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خار این صحرا به آب زندگی خود را رساند</p></div>
<div class="m2"><p>ما همان چون موج لنگر در سراب افکنده‌ایم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جلوه در پیراهن دریای وحدت می‌کنیم</p></div>
<div class="m2"><p>پرده از روی نفس تا چون حباب افکنده‌ایم</p></div></div>